quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой символ используется для обозначения комментариев в Python?',
        'options': ['--', '#', '//','*'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Как называется стандартная функция для получения длины объекта в Python?',
        'options': ['len()', 'size()', 'length()', 'count()'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая функция используется для вывода данных на экран в Python?',
        'options': ['echo()', 'display()', 'show()', 'print()'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для удаления последнего элемента из списка в Python?',
        'options': ['remove()', 'pop()', 'delete()', 'clear()'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какое ключевое слово используется для объявления функции в Python?',
        'options': ['function', 'define', 'def', 'func'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что такое PEP в контексте Python?',
        'options': ['Python External Package', 'Python Execution Process', 'Python Enhancement Proposal', 'Python Environmental Program'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для проверки равенства в Python?',
        'options': ['==', '===', '=', '!='],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какое ключевое слово используется для создания исключений в Python?',
        'options': ['throw', 'raise', 'except', 'error'],
        'correct_option': 1
    },
]